‎【決堤】三峽大壩淹沒了哪些名勝古蹟 ? 支那民族瑰寶的疼痛和遺憾

1、白鶴梁石刻

1200年前，三峽先民就在這道石樑上刻魚為記，觀測長江水位變化，並把石魚出水的日期、尺度以詩文形式刻於石樑。

考古學家說，白鶴梁石刻是現存世界上最早、延續時間最長、記錄數據最多的枯水水文題刻，其中114段題刻連續記載了長江1200年歷史上74個年份的枯水水位和枯水發生的周期，被譽為「世界水文史上的奇蹟」

2002年國家採用了工程院院士葛修潤提出以「無壓容器」的保護方式，創造性地修建了世界上唯一在水深40米處的白鶴梁水下博物館。如今的白鶴梁靜靜的躺在水底供世人參觀。

2、張飛廟

雲陽張飛廟--又名張桓侯廟，位於重慶市雲陽縣盤石鎮龍寶村獅子岩下，係為紀念三國時期蜀漢名將張飛而修建。 張飛廟始建於蜀漢末期，距今已有1700多年的歷史。後經宋、元、明、清歷代擴建，現存建築面積1400平方米，琉璃粉牆，金碧輝煌。殿宇群，依山取勢，廟內碑刻書畫豐富。

因三峽工程建設，張飛廟作為庫區唯一一個遠距離整體搬遷的文物單位，於2002年10月8日閉館拆遷，溯江而上30公里，從原雲陽老縣城對岸的飛鳳山搬遷至盤石鎮龍安村，2003年7月19日「搬舊如舊」的新張飛廟正式開館。 「張飛」的搬遷經費及規格都堪稱三峽庫區最大的「移民」。

在張飛廟，有一條醒目的水位線記錄了公元1870年的一次特大洪水，當時水位漲到150.35米，是長江水位記載中最高的一次。廟中還存有漢唐至近代的字畫、石刻約360幅、木雕217幅，其中包括蘇軾《赤壁賦》、岳飛《出師表》原作等珍品。人們再尋他們的原生地，大概只能作水下考古。

3、大昌古鎮

大昌古鎮位於重慶市巫山縣境內小三峽風景區，古鎮始建於晉，已有1700多年歷史，是三峽地區唯一的保存完整的古城。

由於三峽工程於2003年5月開始蓄水，古鎮原址將全部沉寂於滔滔的大寧河水之下。2002年2月21日正式啟動的大昌古鎮整體搬遷工程，全鎮按原貌在距舊址8公里外的西包嶺下的大昌湖旁復建，這是世界古民居保護史上的奇蹟。

4、秭歸縣城

秭歸是中國戰國時代偉大詩人屈原的故鄉。縣城位於長江北岸的卧牛山，四周城牆環繞，形似一個傾斜的葫蘆，因而又有「葫蘆城」之稱。2003年三峽庫區蓄水後，它將淹沒，與之同沉江底的還有屈原祠原址。

5. 夔州古城，即奉節老城。縣城永安鎮，歷代曾為路、府、州、郡治地，是一座名城。主城歷史文物眾多，是一座擁有數千年歷史沿革的歷史文化名城。

奉節老縣城爆破實錄

隨着三峽工程蓄水，奉節老縣城淹入長江，一部分歷史文物伴隨着江水沉入水底，另一部分重要文物如依斗門整體跟隨奉節縣城也實施了部分搬遷，遷入新縣城。

6. 夔門（kuí mén）

又名瞿塘峽、瞿塘關，瞿塘峽之西門。三峽西端入口處，兩岸斷崖壁立，高數百丈，寬不及百米，形同門戶，故名。長江上游之水納於此門而入峽；是長江三峽的西大門， 峽中水深流急，江面最窄處不及50米，波濤洶湧，呼嘯奔騰，令人心悸，素有「夔門天下雄」之稱。因瞿塘峽地當川東門戶，故又別稱夔門。

夔門石刻---瞿塘峽摩崖石刻位於瞿塘南岸白岩山西側榜江處，有一片面積達千餘米的大青石，上下數十米，佈滿了自宋至近代的碑刻共十二幅。這些石刻均為陰刻，字體有楷、隸、草、篆等。

圖為石刻整體拆分實施搬遷時的情景。

7. 石寶寨位於重慶市忠縣境內長江北岸邊，被稱為「江上明珠」，距忠縣城45千米。國家級重點文物保護單位，長江三峽30個最佳旅遊新景觀之一，世界八大奇異建築之一

2003年三峽蓄水發電之後，長江水面將上升道寨門口，木寨周圍將形成一個120多畝的水面湖泊，石寶寨將由山寨變成「水寨」。忠縣石寶寨搶救性保護工程於2005年12月開工，工程由圍堤及護坡工程、危岩治理工程、交通橋工程等五大部分組成，修築了50米高的水泥擋牆來形成貼坡圍堤。2009年4月17日，搶救性保護工程全面完工，景點重新對外開放。

第一個幾靚 幾浪漫 如果放啲魚落去養仲好

到時係咪出番水面

係浸之前去過
瞿塘峽係靚

屌你老母, 開Post當content farm呀?
你呢D account 唔做五毛, 唔引戰
專開轉移視線post 係度洗皮

推

劉備有無激到翻生？

所以見親班[愛國]人士真係得啖笑

支那真係破壞歷史文物高手

呢d古城, 如果仲喺度絕對係紀實攝影最佳題材
諷刺嘅係, 破壞文化嘅支那居然係UNESCO成員
難怪美國要退出

成日都話自己嗰啲文物乜嘢「世界乜乜乜」，根本世界其他考古學家完全冇理過你囉！戇鳩文法自吹自擂

呢堆城的確係冇左
而且, 重慶最寶貴嘅係碼頭文化
呢種傳統碼頭係山城特色, 岸邊要用樓梯出入
但三峽起左之後好多古城同埋碼頭因為咁冇左
變相令呢種文化冇埋

唔係冇, 而係有人搵到呢d地方之後
就會俾支那人污染, 變成景區

水落石出

白帝城

由文化、歷史古蹟保育角度去批評中共都唔得

重慶現正舉行飲水大賽，一孩政策下飲死左個，獎你中出多次

小朋友係情緒容易激動d

Z

又諗起三峽好人呢套戲